其實大家點睇法律？

是咁的
細細個聽兩老講 其實法律係為左保護人而出現 就好似唔想有人濫權或官商勾結 剝削小市民嘅權利而出現
但最近同個fd傾個陣佢就話 人性根本就係萬惡 你如果唔畫明有咩做得有咩唔做得 天下一定大亂 所以法律係用黎好似管畜生咁樣管住d人

法律當然係保護人嘅權益啦
保護權益只係呃細路嘅大話 人係需要好似畜生咁管

有錢 有權 有地位 咪有法律

法律係保護富豪同政治高層

法律面前，窮人含撚

少年你太年輕

咁大家做咩仲要反濫權嘅人
我地d窮人畜生黎炸

係有錢人既玩具

淨係同你拖長黎玩你已經輸哂

再玩下程序

法律有佢既限制

人權好基於憲法，以美國為例人地，有10 amendments, 保障左好多自由，權利，佢既法例好自然就會base on此基礎上建立。

而香港黎講，你幾唔鐘意中國都好，但一國兩制依樣嘢，就真係無得你唔接受，啊爺就係介入香港政治，所以我地ff既港英憲法，基本法啊真係無得繼續係喱個時局用得著。

回應個問題，係為人民權利，利益，定一尾管人？我會覺得兩樣俱全，但前者係行先。正如我所講，前者係好睇個地方憲法係米有所謂既人權保障........喱到就真係多得共產黨政府唔少，我地香港人既憲法就算係寫到明保障乜叉嘢人權，共產黨屎忽痕，改下基本法，加個廿三條啊，又捉你煽動國家罪啊，咁就hihi 啦!

假如無左啲左膠香港政府，同埋共產黨介入，其實我地係有根有據，保障人權，就當學民領袖案，其實上訴到supreme court,係一定可以依據(如美國) 10 amendments所定既權利，反駁翻個charge 既條例。有左喱啲legal system,真係會做到又保障人權，又管治既作用。

conclusion: 屌，香港on99, 乜差都發展到一舊屎，以前電影文化金融都係Asia不知幾殺食，宜家，真係中國market 既金錢奴隸，咁真係啱哂啲左膠，左膠hi, 係講緊你啊，“起來，做共產黨奴隸既人民“ woooooohooooooo!

Anyway, 聽日會繼續on99翻工，做個低調既港豬，一有時機移你老母民!

有法可依->有法必依->以法限權->以法達義

無法律既話窮人唔止含撚菊花點爆都得

以前睇過o的討論法律o既書: rule of law同rule by law好似好大差別。97前香港肯定係rule of law; 97後就越o黎越似rule by law.
Rule of Law =/= Rule by Law

rule of law: the law is the king
rule by law: the king is the law

今日啱啱讀到呢兩樣野

rule of law： 一切法律都係以保障人權，公民權益、自由行先

rule by law: 用盡法律去保障當權者既利益

未出晒，所以支那成日強調 依法治國 依法辦事 梗係有原因啦，個13億支那豬都冇讀過書，聽落合理既野其實好撚on9,佢地都冇學識，高官講乜佢地聽乜